［項莊舞劍］［正式宣布雲海炒車］天地《香港粵語大詞典》：粵普對譯 貼近口語 有助粵語人士學習純正普通話

【新書預售：張勵妍、倪列懷、潘禮美編著《香港粵語大詞典》(將於8月初發貨)】

香港語言文化生活多元，但在「兩文三語」的政策下，香港粵語始終處於多元語言生活的主導地位，一部收錄詞條超過12,000條的《香港粵語大詞典》以現有的主要粵語方言詞典所收詞條為基礎，吸收近年香港粵語詞彙研究的成果，增補近年出現的或重新流行的詞語，收詞盡量完備，實為認識與學習香港粵語之必要詞典。

📌條目眾多，收詞廣泛
收錄香港粵語詞彙、短語一萬二千餘條，是內容極為豐富的辭書。
📌粵港並納，新舊兼顧
除通行的粵語詞彙外，注重廣採香港地區特有詞彙；既收錄新近流行語，同時兼顧較罕用之舊詞語。
📌注重實用，緊貼生活
條目注釋簡明，例句注重生活化、用語地道，部份條目並附【小知識】，介紹詞語來源及相關社會風俗文化。
📌粵普對譯，貼近口語
例句的普通話貼近口語、譯句精準，讀者可從中掌握粵、普詞彙的對應，有助粵語人士學習較純正的普通話。
📌 附錄齊備，工具性強
附有粵語拼音系統說明及多種拼音方案的對照表、粵語音節全表、方言字表，以及粵語量詞表。

編著簡介：
張勵妍，廣東省珠海市人，生於香港。1982 年獲廣州暨南大學文學學士學位。1989 年獲香港大學中文系哲學碩士學位。2003 年獲香港中大學學位教師教育文憑。曾任香港中文大學普通話教育研究及發展中心專業顧問、課程副主任。張勵妍多年來一直從事中國語文及語言教學與研究，且專注研究粵方言以及普通話與粵語的對比，曾參與《全球華語詞典》的編撰（2010，商務印書館），出版的著作還有《國音粵音索音字彙﹝修訂版﹞》（2016，中華書局﹝香港﹞）、《港式廣州話詞典》（1999，香港萬里機構），並著有《粵語香港話教程﹝修訂版﹞》（2014，三聯書店﹝香港﹞）等多種廣州話和普通話教程及學習叢書。
倪列懷，廣東省揭東縣人，生於汕頭。1982 年獲廣州暨南大學文學學士學位，此後長期任教於暨南大學中文系、中國語言文化教學中心。曾任暨南大學中文系副主任。現任廣東財經大學華商學院文學系副主任。倪列懷長期從事中國語言文化課程教學及研究，其主要著作有《古漢語知識詞典》（1988，武漢大學出版社）、《港式廣州話詞典》（1999，香港萬里機構），並先後在暨南大學出版社、中山大學出版社、高等教育出版社出版的三部《大學語文》教材任主編、副主編，參與編寫出版的其他教材還有《大學寫作》、《大學漢語》等。
潘禮美，福建省泉州市人。1957 年畢業於廈門大學中文系，留校任教。1964 年調任福建省教育學院，曾編寫對外現代漢語廣播教材。1975 年參與《漢語大詞典》的編撰。1978 年移居香港後，曾任《香港語文建設通訊》常務編輯，後在香港理工大學、香港大學教授現代漢語、公文寫作、習作等課程。曾獲中國作家協會及香港市政局頒發散文創作獎。著作有：《現代漢語》（1958，廈門大學出版）、《中文修辭入門》（2000，香港智匯語文培訓中心）、《中華青少年禮儀故事》（2012，天地圖書）等。

＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊

新書資料：
書名：香港粵語大詞典
編著：張勵妍、倪列懷、潘禮美
審訂：詹百慧、邱學強、劉扳盛
出版社：天地圖書
圖書分類：詞典（實用知識）
定價：港幣 $198.00
國際條碼：978-988-8547-06-7

歡迎上天地網預訂《香港粵語大詞典》，將於8月初發貨：

*此書預計8月初上架，灣仔天地圖書及各大書店有售。

＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊

灣仔門市部
地址：香港灣仔莊士敦道30號地庫及一樓
電話：2865 0708
營業時間：上午十時至下午八時

雲海：天地圖書既編輯用咗三年編製咗本《香港粵語大詞典》，仲話侷哋染紅？

我自己都有份炒

唉

佢出左幾個post 都係幫天地澄清唔係紅底.....

我絕不懷疑雲海既誠信同good intention
甚至出書既人都可能係好意
但睇完本野，粵語+1，蝗語+10
效果係加速推蝗語

好似次文化堂咁出單講粵語既書就話啫

雲海成日炒車

同埋方言方言，方你老母臭閪咩

方你老母言咩，成日夾硬屈人方言